拡張カルマンフィルター
======================

続いて一般の非線形な運動方程式に対してデータ同化アルゴリズムを定式化していく。
カルマンフィルターの場合には運動方程式が線形で、観測データの誤差も正規分布であったために
データ同化の最初において確率分布が正規分布の場合、その後も正規分布となっていた。
この章ではこの仮定を取り除く。
その際に指導原理として、機械学習における変分ベイズ法と同様に、確率測度に対する変分原理を導入する。
これにより十分に観測が多い極限において自然にカルマンフィルターを非線形な運動に対して拡張でき、
リアプノフ解析が系の不安定性を十分に記述していることをみる。
